蘋果日報 新聞 20200605 星期五

蘋果日報 新聞 20200605 星期五

頭條

衝破維園封鎖
萬人悼念六四
警屯重兵動口不動手
為惡法製和平假象
社民連踩到中聯辦轟屠夫政權
無懼國安法「冇路可走仲驚乜」
港人企硬：結束一黨專政
外媒憂失採訪自由
中產拒移民：同政權鬥長命
林鄭、PK鄧、鄭若驊成制裁大熱
建設民主中國以外的聲音
「香港獨立」口號更嘹亮
「香港還香港 大陸還大陸」
岑敖暉：悼念本身就是反抗
港大生洗刷國殤之柱傳薪火
李卓人預料惡法出柙
「明年今日 坐監照悼念」
民主派議員立法會默哀
首投族撐35+ 阻「一黨」專政
陳日君：港似待宰羔羊
親歷好友被消失 覺悟再無缺席理由
新移民首踏維園感受燭海
無懼惡法 市民約定明年再見
澳門少女哽咽：驚都要出嚟
西環集中營：打壓六四集會 令外國深信「一國一制」
市民憂「最後一次」
守住真相 燭光遍地開花
旺角堵路 便衣撲出拘四人
銀髮族拒屈服 撐青年抗爭
聖堂彌撒後 教友唱《榮光》
天安門母親北京致祭
「堅持真相 賠償問責」
趙紫陽墓地戒備森嚴 設人臉識別
外交部不敢提「六四」刪回應台發言
台北2,000人默哀
李蘭菊晤美卿促行動
「港發生天安門2.0」
蓬佩奧與抗爭者「並肩」
王丹主持網上公祭 直播連結屢被黑
「天安門母親」獲美頒國際婦女勇氣獎

=================

要聞

泛民斥梁君彥強行表決「只會令港人更團結」
建制派忍臭三讀國歌法
兩辦干預 建制奪權 國安法前奏
規管九場合 宣誓抗議恐被DQ
香港人到了最危險的時候
陷阱處處 二創隨時坐監
教育界無所適從
球迷蓄勢 再高唱《榮光》
奏國歌中超球員摸面罰停賽
斥強推港版國安法踐踏人權
9議會結盟強硬抗中共
特朗普：無意制裁習近平
曾國衞稱兩辦不受22條約束
七成台民眾撐對港人道救援
蓬佩奧擬籲各國收緊華企上市規則
銀行家：外企撤資至星馬
「走晒點做金融中心？」
商務部：獨立關稅區非美賦予
西九和你lunch 無警干涉和平散場

==================

港聞

增老翁確診 5患者住10或12室
廁喉通兩戶疑播毒 祿泉樓百人疏散
居民欠準備 倉鼠交漁署
救護員無抗體 料初染疫
機管局1,900人 今年凍薪
被告遭夫棄 孭債患抑鬱
獨力照顧孫仔 憂心過度下毒手
「致電防自殺熱線更想死」
港鐵主任印車票單據呃交津
私了「正義姐」案 警不滿律政司檢控意見
官反問：誰懂法律？
運輸工涉藏刀 上司出庭證送貨用
青年拋麻包袋認罪 官讚坦白
屋宇署確認李漢民拆僭建
斷水電撐兩月 狗生蝨
抗逼遷 博士認虐畜
闖賭檔遭圍毆 中年漢爬渠墮樓
狎15歲男生 牧民助理候懲
抗爭一周年：用足印守護7.21真相
社會專題：好景不再 外賣員求存

==================

國際要聞

明州追究警暴行動升級 落案起訴三同袍
跪頸警被加控二級謀殺
防長拒撐派兵平亂 特朗普不滿
Snapchat指特朗普賬號涉煽動停推廣
奧巴馬籲藉示威推動制度改革
部份執法人員身份不明惹憂慮

================

兩岸要聞

被指中共宣傳工具 嚴格限制運作
央視中新社 美列外國使團
北京讓步允美航班赴中國
解放軍實彈登島演習威嚇台灣
廣西小學保安校園亂斬39傷
郭文貴邀班農撐「新中國聯邦」

================

國際新聞

俄發電廠漏燃料 二萬噸油染紅河流
普京頒緊急狀態 轟企業隱瞞
早有瞞洩漏前科 僅罰7,800元
英女童失蹤懸案 德鎖定疑犯
金與正轟韓縱容脫北者空投反朝文宣
涉造假賬 韓擬再拘三星太子李在鎔

===============